

 Hra, ktorá je užasná a krásna, rýchla vyjadrujúca statočný boj za čo najlepšími výsledkami. Som neskutočne rád, že naši chlapci - hokejisti patria do kategórie borcov. Ukázali, že bojovať vedia. Niekedy však boj nestačí. Výsledok je rozhodujúci.  A ten  je pre nás veľmi nepríjemným vysvedčením. Semifinálový zápas - Slovensko - Fínsko zamrazil nás všetkých. A netreba ani pripomínať, že Fínsko je profesionálnejšie, herne na tom je oveľa lepšie. Každý team má svoje slabiny. A my sme ich odhalili, keď sme držali zápas v rukách a s Fínmi sme vyhrávali 1:3, ale to čo sa v poslednej tretine udialo to by neuveril nik. Tak vypustiť zápas, keď sme na koni a nedotiahnúť ho do víťazného konca je  príliš trestuhodné. Celá filozofia nášho mužstva akoby zlyhala. Čo sme si horko-ťažko vybudovali, sme stratili za pár okamihov. 
 Legenda slovenského hokeja Jozef Golonka vyslovil raz pre športové spravodajstvo televízie Markízy myšlienku: - Niekedy mám pocit, že naši chlapci nehraju koncentrovane  celých šesťdesiat minút. Áno to sa potvrdilo.  Poslednú tretinu hoci sme bojovali ako levy, dovolili sme, aby sa zápas obrátil v prospech samotného Fínska. Dal sa očakavať súboj na dračku, plný driny, víťazstva, boja do posledného dychu. Stačila nekoncentrovať, zaváhanie a bolo to tu. Šťastie sa pridalo  na hokejky fínských hokejistov. Rešpekt, to je to, rešpekt pred súperom nám zviazal ruky a  to poznačilo celý priebeh. Aký rešpekt mali naši hokejisti? Ak  naši chlapci  majú rešpekt, tento boj je už iný. Nie je tak húževnatý, tak bojovný, ctižiadostivý pokoriť súpera a dosiahnúť víťazný výsledok. Ďaľší fenomén   zbytočné fauly, ktoré oslabujú naše sily a celý team. Skúsenosť mužstva by mala v takýto zápasoch byť a vravieť jasnou rečou:-  víťazstvo -. Žiaľ to staré známe sa potvrdilo: Nedáš, dostaneš. Pripravili sme sa sami o bronz a to  bolí o to viac. 

